馬時亨指點議員：一地兩檢今「最後一次」審議 「唔好阻住地球轉」

2018年05月07日

馬時亨指點議員：一地兩檢今「最後一次」審議
「唔好阻住地球轉」

■馬時亨（右圖）昨指高鐵試車時「偏離路軌」的軌道不是行車軌道，而是維修車廠的車軌。資料圖片

【一地兩檢割地】

【本報訊】立法會一地兩檢法案委員會今日舉行會議，而主席葉劉淑儀早前宣稱，今次會議將是委員會「最後一次」會議，港鐵主席馬時亨昨日亦要求議員「唔好阻住地球轉」，盡快通過草案，又形容「呢個世界都係數票嘅箒，如果係咁，你（反對一地兩檢的議員）應該大局為重，咪由佢過囉」。一地兩檢關注組召集人陳淑莊批評，馬時亨用接近恐嚇式語言指點議員做事，做法並不適當。

記者：林俊謙

港鐵主席馬時亨昨日接受商台節目訪問時，罕有地為高鐵做期望管理，自爆有些安排未必符合市民期望，如部份目的地未必能在香港購票，需要在廣州南站轉車時購票，因中港兩地制度不同，坦言到時肯定會有乘客覺得不方便，有關問題暫時仍在處理當中，他又提到高鐵不是飛機，不可帶大型行李上車，所以先為市民做期望管理。運房局昨晚澄清馬的言論，港台晚上引述運房局說法，指經了解後，港鐵會發售來往香港及內地共18個站點的跨境車票。

被問到高鐵試車時發生「偏離路軌」，馬時亨表示，出事軌道不是行車軌道，而是維修車廠的車軌，目前懷疑在設計方面有問題，導致當時雖然行車速度只有時速5公里，但仍然「跌咗出嚟」。

對於立法會「一地兩檢」法案委員會今日舉行該會主席葉劉宣稱的最後一次會議，馬指目前立法會有很多修正案拖延，他尊重立法會議員意見，但希望大家以大局為重，「你可以表個態，但唔好阻住地球轉」。他又指政治很多時只是表態，這世界只是「數票」：「政治好多嘢都係表個態之嘛，你明知都未必夠票，呢個世界都係數票嘅箒，如果係咁，你應該大局為重，咪由佢過囉」。

陳淑莊斥氣燄高過特首

一地兩檢關注組召集人、公民黨立法會議員陳淑莊昨日批評，馬時亨用接近恐嚇式語言指點議員做事，「佢（馬時亨）氣燄仲高過特首林鄭月娥，咁講嘢係非常不適當」，批評港鐵連試車都未做好，「試車三日就出軌，你顧掂自己先啦」。對於委員會今日再次開會，陳淑莊指，今日只是「葉劉自己認為最後一次會箒」，希望對方主持會議時，不要「因快得慢」，強調民主派會繼續盡力審議一地兩檢的問題，要求政府提交相關資料和文件。

上一則
鬼祟男走上空置唐樓 俾女保安撞破

下一則
高鐵864億夠起10萬伙公屋

通識或被閹 教協轟添煩添亂

陳茂波：港可成亞太融資平台

立法會既功能唔係否決唔應該通過既野? 香港真係正

時速5公里都出事 兒戲過單車